網友：順德週街廣東話 外地人生活不方便

因為不懂粵語，網友“張教主”也表示在順德時常遇到一些尷尬：“在順德的一些公共平台都是粵語當道，這給外地人生活帶來很多不便，每次出門辦事總要多說一句話‘不好意思，請說普通話好嗎’。”“張教主”認為，保護地方方言是好的，但順德做得太過火了。
語言是交流工具，方言與身份認同有關。因為“通用語言”的全面性是否就意味著廢棄本地語言，對順德人來說，答案肯定是否定的，粵語已經成為順德人生命中不可或缺的一部分，說話不說粵語，渾身難受，說粵語並不是排外心理在作祟，確實是有客觀需要。網友“淩寒”表示：“現在順德不少單位確實在用人方面有說粵語的限制，比如像銀行大堂接待，因為很多順德人只會說白話，所以才有這個需要。”網友“莊十三”補充道：“在粵語地區的服務業用人大多都是要求會粵語，這樣才能服務到最基層最廣泛的群體。”
網友“小確幸”表示：“包容是相互的，也是需要回應的，順德投出了橄欖枝，如果你堅持選擇不融入，是否在心理上也是一種排外呢？”方言是地域文化的“活化石”，隨著現代社會流動性日益增強，語言承擔的交流功能蓋過文化屬性，外地人學習本地語言，更多是為了與人打交道、找工作和建立更好的溝通渠道，雖然可能並不是出於對當地語言文化的熱愛，但至少表現出融合的態度

順德城市網消息 （張敏） “When in Rome, do as the Romans do.”字面意思是“到了羅馬，就要像羅馬人一樣舉止”，也就是我們所說的“入鄉隨俗”。近日網友“青蛙”在順德城市網論壇表示：“因為說普通話不會說德語，在順德受到了不公正的待遇。”再一次引爆了“說方言是否等於排外”這一熱點話題。

“最近在某單位辦事，排隊等待，結果，排在我前面的被接待完之後，直接就繞過我接待，接待我後面的那位了。僅僅是因為我是一個講普通話的……”網友“青蛙”因為此事，認為順德排外情緒依然根深蒂固，並對順德的“包容”提出質疑。

對此，作為一名在本地生活了十幾年的“新順德人”，網友“都市缺眠人”表示，“我從來沒有因為不會說德語遇到過這種情況，最多偶爾會被一些火氣比較大的人說幾句‘死山佬’，這家單位的接待態度可能只是一個無心之失。”

網友“韶陽”也對此反駁“青蛙”：“縱觀如今的廣東，一個外來人口大省，又怎麽會是一個不包容的地方呢？樓主太偏激了，不能因為一個工作人員的疏忽就扣上‘排外’的帽子，還把順德之前的成績給抹殺掉

唔好去外國丫

咪臭係
咪試下叫鬼佬講蝗語
睇人地打唔打柒佢

仆街支那蝗乜都以為自己係中心

日本週街日本話，外地人生活不方便

有的鬼佬真係講北話架

on9

高質文，改d詞語可以世界通行

廣東省講廣東話有也問題？？
你去外國叫當地人講蝗語就真係有問題！

普通話係世界語言 你唔識係你嘅問題
世界圍繞住中國轉 難道咁簡單嘅道理你唔知咩

講返自己當地語言都叫做過火

手快快禁咗
差啲以為講緊德文

次次睇到方言依兩個字就眼火爆

廣州老一輩叫呢d做
孬(now)佬 /孬鬆
一睇就知唔係好野

冇撚嘢呀？

正皮俾順德人
另外順德唔係粵語咩 德語 以為德國

覺得不便咪學廣東話囉

佢地要貶低到鄉下話咁, 令其他支人以為只係一個鎮仔人先講

on9廣東話全世界成億人用緊叫方言

美國好多人講英文，對外人(中蟈人)好唔方便

順徳

好似係以前啲北佬逢人叫"老兄", 所以俾廣東人叫做now鬆

屌你老母都on9既
廣東人唔講廣東話講乜柒吖？

聽唔撚明就過主啦

不過一日最衰就係將順德由市眨落佛山既一個區先會而家俾人話係鄉下話

利申祖藉順德

啲大陸人幾時先會明廣東話唔係方言

香港啲廢中/廢老都係一樣，香港教育同樣一路洗腦話係方言
而家叫做有小部分年輕人識分

方言同語言之間互相溝通唔到仲叫做方言？

根本只係一個大中華洗腦技倆

排外咪排外，屌你老母有咩問題

說普通話 聲大太咁，屌你老母老馮識講架

我愛順德

同鄉
貶落佛山真係戇鳩鳩，佛山咁多個區加埋都唔夠順德搵得多錢叫佛山貶入順德就差唔多

妹仔大過主人婆？

有時候真係忍唔住笑.jpg

外地人生活幾時都係唔方便，佢當全世界圍住自己轉咩，蝗蟲唔係出名適應力強？

咁唔方便咪唔好黎順德囉

粵語係當地文化，
想連人地的文化都剿滅？

唔單止順德
台山鶴山開平新會恩平都俾人貶落江門度

請說普通話
呢句難聽過粗口

利申 零售業前線

你老母生得蠢就邊鳩到都唔柒方便啦你老母

講契丹話的契丹狗係唔明白當地人的生活，文化，亦從來不懂得尊重別人！

去過順德玩，好過其他支那地方好多

咁唔方便，佢地應該躝返去佢地嘅蝗地方。

依個真 唔止順德仲有佛山都係周街廣東話
利申: 祖籍南海

順德響廣東比人當三線城市咁睇
明明就廣東四小虎之一

順德人的確係幾有米

死撈頭